# SGSI-build-tool
**Copyright (C) 2021 Xiaoxindada (2245062854@qq.com)  
未经过本人许可 不可进行商用**
 
## 本工具部分依赖来自:  
* Erfan GSIs: https://github.com/erfanoabdi/ErfanGSIs  
* MToolkit: https://github.com/Nightmare-MY
* AndroidDump: https://github.com/AndroidDump/dumper
* 对上述列表表示感谢  

## 感谢九雨梦舟 https://github.com/pomelohan 的帮助  

# 本工具为PC版

# 确保首次使用工具
```
tar使用:  
下载本工具  
进入工具所在目录内，执行以下命令：  
su  
tar -xf SGSI-build-tool-12.tar  
cd SGSI-build-tool-12/12

从v12-1.2开始以及以后:
su  
tar -xf SGSI-build-tool-12.tar  
cd SGSI-build-tool-12
```

```
GitHub:  
git clone https://github.com/xiaoxindada/SGSI-build-tool.git -b 12
cd SGSI-build-tool-12
su
```

# 安装工具依赖环境(建议挂t)
```
测试环境： Ubuntu 20.04
（Debian系列Linux支持， Arch系列未支持 需要的自行更改脚本安装依赖）
./setup.sh  
```

# 制造SGSI:
```
把刷机包放至tmp文件夹内 
制造A-only:./make.sh A  
制造AB:./make.sh AB
也可单独使用./SGSI.sh A 或 ./SGSI.sh AB 
如果原包是super.img 把super.img放置工具根目录   
然后使用./unpacksuper.sh解包然后把解出来的img丢到工具更目录直接执行./SGSI.sh即可  
本工具制造的SGSI也支持动态分区机型刷入 不过要打包成super.img
使用./makesuper.sh打包
Patch1 Patch2 的内容需要自行把他打包至vendor.img 把system vendor打包生成super.img然后刷入 然后刷入patch3格式化data即可
本工具仅仅制作system.img部分Patch部分需要手动  
本工具是半自动工具 因为有些处理自动化并不理想 多变 所以手动更好 如果你不清楚这些东西的处理 也可以不处理 直接制造也行  
成品输出在SGSI文件夹 然后手动制造Patch1 2 3即可

v12-1.3开始采用脚本传递参数形式进行构建
制造A-only: ./make.sh make.sh -a Pixel redfin-ota-spp2.210219.008-3d61e529.zip --fix-bug
制造AB: ./make.sh ./make.sh make.sh --ab Pixel redfin-ota-spp2.210219.008-3d61e529.zip --fix-bug
单独使用SGSI.sh： /SGSI.sh --ab Pixel --fix-bug
```

# 同步更新工具:
```  
./update.sh
```

# 本工具打包解包脚本
```
img打包解包: makeimg2.sh unpackimg.sh(单独可使用 支持任意分区打包解包)  
super.img打包解包: makesuper.sh unpacksuper.sh  
boot.img打包解包: makeboot.sh unpackboot.sh  
dat/br生成: img2sdat.sh simg2sdat.sh  
解压img的apex: apex.sh (apex扁平化)  
局部deodex: bin/oat2dex/deodex.sh  
ozip解密: oppo_ozip 
dtboimg打包解包： makedtbo.sh unpackdtbo.sh
apk签名： bin/tools/signapk/signapk.sh
LG kdz解包：unpack_kdz.sh
oppo/oneplus ops解包：unpack_ops.sh
```

# Patch1制作方法
```
1. 添加oem厂商的 Vendor Blobs以及叠加层（overlay）
2. 清根据log的情况来具体修改
3. Patch样本以上传文件夹（请自行模仿）
```

**清理工具 执行更目录的rm.sh即可**

**如果想捐赠我请随意 QQ群:967161723**
